\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphics,graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-node,pst-tree}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{floatrow}
%\setlength{\parindent 0cm}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./imgs/} }

\title{Algorithmen und Wahrscheinlichkeit U9}
\author{Joel Bucher, Michael Keller}
\date{April 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section*{a)}
\subsection*{(i)}
Damit der Algorithmus eine Primzahl ausgibt, muss er zuerst eine Primzahl auswählen.
Danach muss die Primzahl den Primzahltest bestehen. Wir multiplizieren also die Wahrscheinlichkeit,
dass wir eine Primzahl auswählen mit der Wahrscheinlichkeit, dass die Primzahl den
Primzahltest besteht. Da eine Primzahl immer den Primzahltest besteht erhalten wir
folgendes Resultat:
\begin{align*}
    Pr[\text{Ausgabe = Prim}] &= Pr[\text{N ist Prim}] * Pr[\text{Ausgabe = Prim | N ist Prim}]\\
    &= \varepsilon * 1\\
    &= \varepsilon
\end{align*}
\subsection*{(ii)}
Nun multiplizieren wir die Wahrscheinlichkeit, dass wir keine Primzahl auswählen
mit der Wahrscheinlichkeit, dass diese Zahl dennoch den Primzahltest besteht:
\begin{align*}
    Pr[\text{Ausgabe = \textbf{Nicht} Prim}] &= Pr[\text{N \textbf{nicht} Prim}] * Pr[\text{Ausgabe = Prim | N \textbf{nicht} Prim}]\\
    &= (1 - \varepsilon) * \left(\frac{1}{2} \right)^{k}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{2 ^ k}
\end{align*}
\subsection*{(iii)}
Wir subtrahieren nun von der Wahrscheinlichkeit $1$ die beiden Fälle, in welchen
der Algorithmus eine Zahl ausgibt, nämlich:
\begin{enumerate}
    \item Der Algorithmus gibt eine Primzahl aus
    \item Der Algorithmus gibt eine Zahl aus, welche nicht prim ist
\end{enumerate}
Woraus folgt, dass:
\begin{align*}
    Pr[\text{Ausgabe $= \emptyset$}] &= 1 - Pr[\text{Ausgabe = Prim}] - Pr[\text{Ausgabe = \textbf{Nicht} Prim}]\\
    &= 1 - \varepsilon - \frac{1 - \varepsilon}{2 ^ k}\\
    &= \frac{2^k}{2^k} - \frac{2^k * \varepsilon}{2^k} - \frac{1 - \varepsilon}{2 ^ k}\\
    &= \frac{2^k - 2^k * \varepsilon - (1 - \varepsilon)}{2^k}\\
    &= \frac{2^k * (1 - \varepsilon) - (1 - \varepsilon)}{2 ^ k}\\
    &= \frac{(2^k - 1) * (1 - \varepsilon)}{2^k}
\end{align*}
\section*{b)}
Aufgrund des Hints können wir $Pr[\text{Fail}]$ wie folgt rekursiv berechnen:
\begin{align*}
    Pr[\text{Fail}] = Pr[\text{Failed on this iteration}] + Pr[\text{Fail | Didn't Fail on this Iteration}]
\end{align*}
Diese rekursive Formel können wir dann als unendliche Summe betrachten:
\begin{align*}
    Pr[\text{Fail}] &= \sum_{n = 0}^{\infty} Pr[\text{Fail in $(n + 1)$'ter Iteration}] * Pr[\text{Ausgabe $= \emptyset$}]^n\\
    &= \sum_{n = 0}^{\infty} \frac{1 - \varepsilon}{2 ^ k} * \left( \frac{(2^k - 1) * (1 - \varepsilon)}{2^k} \right) ^n
\end{align*}
Es ist klar (für $k > 0, \varepsilon > 0$), dass:
\begin{align*}
    0 < \left( \frac{(2^k - 1) * (1 - \varepsilon)}{2^k} \right) = \left( \frac{(2^k - 1)}{2^k} * (1 - \varepsilon) \right) < 1
\end{align*}
Was heisst, dass wir die unendliche Summe welche $Pr[\text{Fail}]$ entspricht als Geometrische
Summe berechnen können:
\begin{align*}
    Pr[\text{Fail}] &= \sum_{n = 0}^{\infty} \frac{1 - \varepsilon}{2 ^ k} * \left( \frac{(2^k - 1) * (1 - \varepsilon)}{2^k} \right) ^n\\
    &= \frac{\frac{1 - \varepsilon}{2 ^ k}}{1 - \frac{(2^k - 1) * (1 - \varepsilon)}{2^k}}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{2^k - (2^k - 1) * (1 - \varepsilon)}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{2^k - (2^k * (1 - \varepsilon) - (1 - \varepsilon))}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{2^k - 2^k * (1 - \varepsilon) + (1 - \varepsilon)}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{2^k (1 - (1 - \varepsilon)) + (1 - \varepsilon)}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{2^k * \varepsilon + (1 - \varepsilon)}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{(2^k - 1) * \varepsilon + 1}\\
\end{align*}
\section*{c)}
Wir zeigen zuerst, dass $Pr[\text{Fail}] \leq \delta$:
\begin{align*}
    Pr[\text{Fail}] &= \frac{1 - \varepsilon}{(2^k - 1) * \varepsilon + 1}\\
    &\leq \frac{1 - \varepsilon}{(2^{(log_2(\varepsilon^{-1} - 1) + log_2(\delta^{-1}- 1))} - 1) * \varepsilon + 1}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{((\varepsilon^{-1} - 1) * (\delta^{-1}- 1) - 1) * \varepsilon + 1}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{(1 - \varepsilon) * (\delta^{-1}- 1) - \varepsilon + 1}\\
    &= \frac{1 - \varepsilon}{(1 - \varepsilon) * (\delta^{-1}- 1) + (1 - \varepsilon)}\\
    &= \frac{1}{(\delta^{-1}- 1) + 1}\\
    &= \frac{1}{\delta^{-1}}\\
    &= \delta
\end{align*}
Da also gilt, dass $Pr[\text{Fail}] \leq \delta$, muss auch
\begin{align*}
    Pr[\text{Ausgabe = Prim}] &= 1 - Pr[\text{Fail}] - Pr[\text{Keine Ausgabe}]\\
    &= 1 - Pr[\text{Fail}] - \left( \frac{(2^k - 1) * (1 - \varepsilon)}{2^k} \right) ^n\\
    &\stackrel{n \rightarrow \infty}{=} 1 - Pr[\text{Fail}] - 0\\ 
    &\geq 1 - \delta\\
\end{align*}
gelten.
\section*{d)}
Da $getMaybePrime()$ geometrisch verteilt eine Primzahl retourniert, haben wir für die
erwartete Anzahl Ausführungen $\frac{1}{\varepsilon}$. Dies resultiert mithilfe der Resultate
aus c) (bezüglich $k \geq log_2(\varepsilon^{-1} - 1) + log_2(\delta^{-1} - 1)$) in folgender Laufzeitabschätzung für $Pr[\text{Ausgabe = Prim}] \geq 1 - \delta$:
\begin{align*}
    \mathcal{O}(Algo) &= \mathcal{O}(\frac{1}{\varepsilon} * k * B^{3})\\
    &= \mathcal{O}(\frac{1}{B^{-1}} * k * B^{3})\\
    &= \mathcal{O}(k * B^{4})\\
    &= \mathcal{O}((log_2(\frac{1}{B^{-1}} - 1) + log_2(\delta^{-1} - 1)) * B^{4})\\
    &= \mathcal{O}((log(\frac{1}{B^{-1}}) + log(\delta^{-1})) * B^{4})\\
    &= \mathcal{O}((log(B) + log(\delta^{-1})) * B^{4})\\
\end{align*}
\end{document}